# Решение

Изучение файла с помощью утилиты strings ничего не даст, на этот раз флаг дейсвительно зашифрован.
Однако - так ли он хорошо зашифрован, как это пытаются нам преподнести?
При изучении главной функции в IDA в первую очередь бросается в глаза инициализация переменных:

![Инцициализация переменных](https://gitlab.com/ranebull/CTF2018/raw/master/Reverse/rev400/1.png)


Видно, что начиная с var_F0 адреса уменьшаются кратно 4, поэтому можно предположить что это массив.
Это также можно заметить, взглянув на стек данных (двойной клик по var_F0)

![Загадочный массив](https://gitlab.com/ranebull/CTF2018/raw/master/Reverse/rev400/2.png)

Математика подсказывает нам что между var_f0 и var_44 172 байта (0xf0-0x44) плюс 4 байта занимает сам var_f0 - итого 176 байт, а раз каждый элемент 4 байта, то всего у нас 44 элемента - что-то похожее на длину флага...

Пробуем декодировать значения массива... И облом - там какая-то тарабарщина, кажется на этот раз всё будет сложнее.

Ниже видно что программа пишет "Enter the flag:", и всё это выглядит сложно из-за сложной структуры классов в си++.
Обратим внимание на команды:

lea     rax, [rbp+var_110]

mov     rsi, rax

lea     rdi, _ZSt3cin@@GLIBCXX_3_4

call    __ZStrsIcSt11char_traitsIcESaIcEERSt13basic_istreamIT_T0_ES7_RNSt7__cxx1112basic_stringIS4_S5_T1_EE


cin - знакомое название, это же функция ввода данных, а строка "__ZStrsIcSt11char_traitsIcESaIcEERSt13basic_istreamIT_T0_ES7_RNSt7__cxx1112basic_stringIS4_S5_T1_EE" всего то значит вызов cin >> имя_переменной;

Так, теперь мы знаем, что то, что вводится с клавиатуры хранится в переменной var_110


Чуть ниже происходит магия:

lea     rax, [rbp+var_110]

mov     rdi, rax

call    __ZNSt7__cxx1112basic_stringIcSt11char_traitsIcESaIcEE5beginEv

mov     [rbp+var_118], rax

Но здесь тоже ничего сложного - это конструкция var_118=var_110->begin();
А дальше - вот неожиданность - вычисляется var_110->end() и проверяется равенство var_118!=var_110->end()...
Да это же цикл! - воскликнете вы и будете правы.
И в цикле с каждым символом нашей строки происходит следующее:

movzx   eax, byte ptr [rax] // Берем элемент из строки

xor     al, [rbp+var_21] // исключающее или со значением в var_21

xor     al, [rbp+var_22] // исключающее или со значением в var_22


Хм, постойте, а что если массив в начале с кракозябрами - это флаг, который "зашифрован" исключающем или с двумя числами?
Вспоминаем что a xor b xor c тоже самое что и a xor (b xor c) 
Берем значения из var_21 и var_22: 15 и 146
15 xor 146 = 157

Теперь значения из массива:
Для удобства использан Python

\>\>\> chr(248\^157)

'e'

\>\>\> chr(238\^157)

's'

\>\>\> chr(254\^157)

'c'


Похоже на начало флага, декодируем аналогично весь массив и вуаля escctf{So_The_xoring_is_not_good_encryption}


*Флаг: escctf{So_The_xoring_is_not_good_encryption}*